[
    {
        "questionStem": "“第二个结合”是指（）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710922665985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在1927年八七会议上，毛泽东提出了（）的思想。",
        "option": [
            "党指挥枪",
            "农村包围城市",
            "创建农村革命根据地",
            "枪杆子里出政权"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711333707778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一个五年计划的期限是（）。",
        "option": [
            "1949—1954年",
            "1953—1957年",
            "1952—1956年",
            "1954—1958年"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710641647617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际，牢牢坚持（）这个党和国家的生命线、人民的幸福线。",
        "option": [
            "党的基本路线",
            "党的基本原则",
            "党的基本方针",
            "党的基本政策"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710792642561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持（）的清醒和坚定。",
        "option": [
            "解决大党独有难题",
            "赶考",
            "为民造福，执政为民",
            "发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710964609026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710905888769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "曾是毛泽东和田汉等著名人士的老师，“中国杰出的革命教育家”，被毛泽东称赞为“坚强的老战士”、“革命第一，工作第一，他人第一”，被称为“延安五老”之一的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "林伯渠",
            "谢觉哉",
            "董必武",
            "徐特立"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711249821697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，（）中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以中国式现代化全面推进",
            "实现社会主义现代化",
            "在全面建成小康社会的基础上实现",
            "分两步走实现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710947831810",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府第一次公开提出和平解决台湾问题的方针，是在（）中。",
        "option": [
            "全国人大常委会《告台湾同胞书》",
            "《论十大关系》",
            "第26届联合国大会",
            "中美上海公报"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710696173569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党开始在实践中探索本国建设社会主义道路的标志是（）。",
        "option": [
            "第一个五年计划的制定",
            "中共八大的召开",
            "过渡时期总路线和总任务的公布",
            "《论十大关系》的报告"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710687784961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了新民主主义革命的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710557761537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）中国对香港恢复行使主权，中华人民共和国香港特别行政区正式成立。",
        "option": [
            "1997年7月1日",
            "1999年12月20日",
            "1993年1月1日",
            "1997年7月7日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710704562178",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中华民族永续发展的千年大计。",
        "option": [
            "民主法制建设",
            "全面建成小康社会",
            "增进民生福祉",
            "建设生态文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711170129921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们确立和坚持（）在意识形态领域指导?地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势?发生全局性、根本性转变。",
        "option": [
            "社会主义",
            "共产主义",
            "列宁主义",
            "马克思主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710956220418",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）说，“我是一个知识分子，当一个小学教员，也没学过军事，怎么知道打仗呢？就是由于国民党搞白色恐怖，把工会、农会都打掉了，把五万共产党员杀了一大批，抓了一大批，我们才拿起枪来，上山打游击。”",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "邓小平",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711174324224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会前，取得探索中国社会主义建设的重要成果有()。",
        "option": [
            "《论十大关系》的发表",
            "中共八大召开及其重要决策",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表",
            "“大跃进”的发动"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710683590657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利的历史意义是()。",
        "option": [
            "结束了中国半殖民地的历史",
            "是中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利",
            "为民主革命在全国的胜利奠定了基础",
            "为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711287570433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大总结历史经验,把党在长期奋斗中形成的优良传统作风概括为()。",
        "option": [
            "密切联系群众的作风",
            "理论和实践相结合的作风",
            "自我批评的作风",
            "全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711350484992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵义会议的历史意义是()。",
        "option": [
            "遵义会议在中国革命处于生死攸关的危急关头挽救了中国革命",
            "遵义会议是中国共产党从幼年走向成熟的标志",
            "遵义会议确立了毛泽东在中国共产党的领导地位",
            "结束了王明“左”倾错误在中共中央的统治"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711388233728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大坚持了1956年5月党中央提出的()，即()的经济建设方针。",
        "option": [
            "既反保守又反冒进",
            "在综合平衡中稳步前进",
            "层层抬高计划指标",
            "利用国际缓和形势加快建设步伐"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710679396352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“不忘初心，牢记使命”主题教育的总要求是什么()",
        "option": [
            "守初心",
            "担使命",
            "找差距",
            "抓落实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710922665984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在中国新民主主义革命中战胜敌人的三大法宝是()。",
        "option": [
            "群众路线",
            "统一战线",
            "武装斗争",
            "党的建设"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711375650817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年在莫斯科召开了中共第六次全国代表大会，以下属于本次大会缺点的是()。",
        "option": [
            "把民族资产阶级当成中国革命的“最危险的敌人之一”",
            "不顾当时敌强我弱的形势，把党的工作重心放在城市",
            "对中国革命的长期性和复杂性认识不足",
            "认为中国是半殖民地半封建社会"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711212072961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "长征结束时会师的三大主力红军是()。",
        "option": [
            "红一方面军",
            "红二方面军",
            "红三方面军",
            "红四方面军"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711342096385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大主题：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，（），（），为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗",
        "option": [
            "自信自强、守正创新",
            "自信自立、守正创新",
            "踔厉奋发、勇毅前行",
            "敢于斗争、勇于胜利"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710989774849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点",
        "option": [
            "自力更生",
            "独立自主",
            "艰苦奋斗",
            "艰苦创业"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736710893305857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想()。",
        "option": [
            "是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展",
            "是马克思主义中国化时代化的最新成果",
            "习近平同志是主要创立者",
            "是二十一世纪马克思主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711103021056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大提出，我们一定要坚持党要管党、从严治党的方针，进一步解决提高()这两大历史性课题。",
        "option": [
            "党的领导水平和执政水平",
            "拒腐防变和抵御风险能力",
            "理论水平和业务素质",
            "依法行政和执政为民"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710851362817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在过渡时期的总路线和总任务是()。",
        "option": [
            "实现对资本主义工商业的社会主义改造",
            "实现对农业的社会主义改造",
            "实现对手工业的社会主义改造",
            "逐步实现国家的社会主义工业化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710691979264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的成立具有划时代的意义，是中国历史上的大事件，从此，中国革命的面目就焕然一新。其重要意义主要体现。",
        "option": [
            "使中国革命有了坚强的领导核心，中国人民有了可依赖的组织者和领导者，保证了中国革命的胜利发展",
            "使中国革命有了科学的指导思想——马克思主义",
            "使中国革命有了新的革命方向，在农民阶级和资产阶级革命失败后，中国共产党的出现让在绝望中的中国人民看到了希望——社会主义",
            "使工人阶级成为革命的领导力量"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711363067905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710624870401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会后农村实行家庭联产承包责任制与农业合作化以前的小私有经济相同。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710813614080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导，中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711157547009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告中提出，建设中国特色社会主义，总依据是社会主义初级阶段，总布局是“五位一体”，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710993969154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在我们党内，毛泽东最早提出了马克思主义中国化的思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711342096384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在中共十二大致开幕词时，第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710771671040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711325319169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正是中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710759088128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：要坚守中华文化立场，提炼展示中华文明的精神标识和文化精髓，加快构建中国话语和中国叙事体系，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710981386241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《战争和战略问题》一文中指出，革命的中心任务和最高形式是武装夺取政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711304347648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了以人为本、全面协调可持续发展的科学发展观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710859751424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710859751425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711019134977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710570344449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党并不是一开始就把社会主义和共产主义规定为自己的奋斗目标，而是有一个发展的过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711363067904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续",
        "id": "1798736711707000832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____、敢于胜利，是党和人民不可战胜的强大精神力量。",
        "option": "",
        "answer": "敢于斗争",
        "id": "1798736711732166657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国产生了____，这是开天辟地的大事变。",
        "option": "",
        "answer": "共产党",
        "id": "1798736711572783105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1920年8月，上海共产党组织正式成立，____任书记。",
        "option": "",
        "answer": "陈独秀",
        "id": "1798736711589560320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____，标志着新民主主义革命的伟大开端。",
        "option": "",
        "answer": "五四运动",
        "id": "1798736711572783104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]